［學術討論］其實香港樓價貴根本係炒家、中產、政府造成

1. 炒家

香港作為國際城市，資金資本自由流動，造成大量投資者（包括外地資金、內地資金）湧入香港。而房地產係佢地既投資工具，你地可以睇返倫敦，紐約（著名國際城市）d樓價都好癲，由此證明炒家係導致香港高樓價的重要因素。

2. 香港中產

中產我假設佢地有物業，假如樓價大跌佢地實反政府，因為會影響中產既得利益。你地可以睇返03年，經濟唔好再加上8萬5政策，大量負資產，03年7.1遊行連中產都上埋街，政府認受性去到最低點。咁政府為了得到中產支持/認受性，事實上好多香港人都係中產（有樓），一定唔會推出政策比樓價跌。

3. 香港政府

眾所周知，香港政府主要收入來自房地產市場，賣地收入、印花稅等等。無理由政府要推出大大降低樓市政策黎玩自己。假如冇左房地產市場，投資者撒離，政府收益一定大減，到時就真係香港玩完。

可能大家仲有個問題，點解新加坡冇住屋問題，而香港有。簡單d黎講都係政府問題，新加坡d樓偏向本地人優先，有完善既組屋政策。假如外地要投資新加坡樓，都得，不過唔抵，一黎收比較高既稅，二黎有轉售期限制，根本唔係一個好既投資工具，炒唔起。咁d人寧願投資香港樓都唔投資新加坡，貪香港可以快速轉移資產。

總結：以正常情況，香港樓價長遠黎講只升不跌，除非政府可以限制外地人買樓，或者唔好咁依賴房地產產業。

每日150先係禍根

冇咗150，人口增長慢，邊有咁多房屋需求，樓價邊炒得起

1.英國 美國有遺產稅 香港冇
2.香港人好撚長命
3.地產商太有錢 唔急套現
可以擠牙膏出樓盤 控制新樓供應
4.香港有壓力測試

另外，可能有人認為每日150人，或者香港地少人多先係樓價貴既因素。
事先聲明，我都反對每日150，但平心而論呢個唔係導致香港樓價癲既主因。

第一，就算冇左150，香港樓價依然會咁貴。你地可以睇下80-90年代，香港樓價都係不斷飆升，證明150唔會係導致樓價高既主因。

第二，150會造成香港地少人多，但對香港樓價高冇直接關係。或者咁講，150導致地少人多，然後導致住屋需求增加，樓價上升。這個推論是valid. 但是某程度上，佢地只係間接令樓價上升少少，因為佢地大部份都係住公屋，所以整體黎講影響力不大。最大影響絕對係班炒家/投資者，用大量金錢投資私人房地產，直接熾熱市場，令到樓價咁高。

因此每日150或者香港地少人多絕對唔係樓價高既主因。

以上皆因本人分析，歡迎學術討論。

有人買有人賣, 自由市場, 樓價貴有咩問題? 遲D食物,藥物都炒添呀

每日150個係仆街
但都只係停左係人多左就樓貴左既關係 個問題都唔係供求
係房屋已經變左投資品 同真正供求晨早已經脫左勾

依家既房屋價格同你係股票市場睇股票價格
個行法其實係好似

Not true.
Hong Kong is one of the lowest population growth rate cities in the world

ranked 215 on the list from wiki

人口影響
每日150人 每年5萬幾人
專才入境每年2萬幾人
內地黎香港讀degree/master 畢業做野 每年肯定過萬人
2013年前個班雙非 開始黎讀小學什至中學 一樣有住屋要求
每年幾萬對新人結婚 又有住屋要求

長期低息
2000年前 1X%息 租平過供 做租客仲開心
2000年後 開始超低息 租同供差唔多 可能供再低D

全球印錢
2007年金融海嘯後全球印錢
物價/資產就不斷升 錢唔再值錢

最低工資
由2010通過 2011開始 每2年加1次 琴日又加左
人工中位數年年升幾%
就開始左咩都年年加 迫住物價通脹
仲有建築工人人工一年比一年高 2千幾蚊一工 變相成本升

DSD/BSD辣招
辣招又令到多過一間樓既人唔敢再買/再賣樓 炒家唔再炒
同埋賣地/印花稅 係政府一大收入

所以咪整推乜置居視嚟扮哂做咗野
個根本問題從來無解決過

4個字，供不應求

150隻係唔係禍根係睇供應量
如果年年85000，無問題

而家一年得20000

話每日150導致香港樓價貴，可唔可以解釋下點解香港「現時」樓價咁貴？

我覺得樓主分析得幾好

自由市場底下，政府冇乜可能出太大辣招，

如果唔係就會趕走投資者，

加上賣地賣樓係政府收入來源，

政府就隻眼開隻眼閉

合情合理 最後辛苦既只係市民大眾

講緊阿媽係女人既道理

國際城市既代價就係辛苦了當地居民
但相對人工比較高

政府執正5成先可以出租 睇下會點

咩類型既學術討論

你可以話唔係主因 但亦都唔係你所諗影響咁細

每日150除左佢地有住屋需求 ，佢地都搶奪既人地既住屋機會

當少左人爭公屋 多左香港人上樓

已經少左好多人勉強上車同埋要出去租 少左需求

樓市氣氛點會咁熾熱 你諗下

點解依家發展商買200-300尺既樓

就正正係班 勉強上到樓/租既人 唯一選擇

討撚咩，係人都知啦

每日150個唔係重點，

香港有N個人才計劃，你估一年入幾多人？
66,000
一年約有1萬人透過此類計劃+住滿7年有居留權

早前姚松炎估幾年之後，每年專才取得居權證數目會在2萬左右

香港樓價貴係因為少數人有錢，窮人太多，而窮人睇乜都係貴，明未？

樓價唔係受單一因素影響
150同炒家都係其中一個因素
8,90年代樓價飆升可能最主要係受炒家影響 或者經濟高速增長
但今時今日每日150的影響唔會細
樓的落成量都追唔上人口的增長
樓價好難唔升
除非到左有一日d樓已經貴到租戶都租唔起
到時就唔會再升 就算繼續升都係泡沫

政治問題 老共白手套泊晒d錢係香港

150人係好大影響
呢150人搶左啲公屋黎住，姐係將150個本來可以住公屋既人趕走左
市場上多個150個需求，呢150個人無論租或者買都係托住左個樓市

根本是物競天擇的遊戲.
以前, 香港人的需求側只是本地香港人(頂多是600萬人); 現在在競爭香港房屋資源的是原來的600萬人+100萬人(多年來的每日150人)+1400萬人(最有錢中國人的1%). 原本只規劃住600萬人的地方, 到最後要住2100萬人. 怎可能不擠逼呢... 20年後的明日大嶼上, 將會有人民南路, 建國東路等, 但住在上面的已經沒有多少個本土香港人了.

連QE都無提
唔駛睇